
\documentclass[a4paper,14pt]{extreport}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amssymb,amsfonts,amsmath}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{alltt}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage[
 left=25mm,
 top=20mm,
 right=10mm, 
 bottom=20mm, 
 nohead, 
 nofoot] {geometry}
\pagenumbering{arabic}

\parindent=0pt

\newcommand{\labtitle}{
 
}
\newcommand{\labnumber}{8}

\begin{document}
\input{titul.tex}
\textbf{Задание:}\\
	Удалить из декартова дерева элемент с данным ключом. Напечатать дерево в обратном обходе. 
\subsection*{Описание алгоритма:}
Программе на вход дается текстовый файл с ключами для декартова дерева. Каждый ключ считывается, заносится в новый узел и добавляется в дерево. 
Когда корректное дерево получено, пользователю предлагается удалить из него ключи. 

Дерево и ключ передаются в функцию удаления. 
\begin{enumerate}
	\item Разделим сначала дерево по ключу x-1.
   	Все элементы, меньшие либо равные x-1, отправились в левый результат, значит, искомый элемент — в правом.    
	\item Разделим правый результат по ключу x.
   	В новый правый результат отправились все элементы с ключами, 
	большими x, а в "средний" (левый от правого) — все меньшие либо равные x.
   	Но поскольку строго меньшие после первого шага все были отсеяны, то среднее дерево и есть искомый элемент.
	\item Теперь объединим снова левое дерево с правым, без среднего, и дерево осталось без ключей x.
\end{enumerate}
Дерево возвращается в вызывающую функцию и печатаетсяв файл.
\subsection*{Код программы:}
\small
\begin{Verbatim}
#include <stack>
#include <stdio.h>
#include <iomanip>
#include <iostream>
#include <fstream>
#include <string>

struct kurewo {
	int key;
	int pr;

	kurewo *left;
	kurewo *right;
	kurewo(int k, int p);
};
typedef kurewo * pkurewo;
using namespace std;
void split(pkurewo root, pkurewo &l, pkurewo &r, int key);
void merge(pkurewo &root, pkurewo l, pkurewo r);
void add(pkurewo &root, pkurewo it);
void remove(pkurewo &root, int x);
void rm(pkurewo &root);
void print(pkurewo p, string filename);
void read(pkurewo &p, string filename);


#include "kurewo.h"
kurewo::kurewo(int k, int p){
	key = k;
	pr = p;
	left = 0;
	right = 0;
}

/*	Функция разделения дерева. 
	Первый аргумент - дерево, которое надо разделить 
 	Второй - указатель на левое поддерево
 	Третий - указатель на правое поддерево
 	Четвертый - ключ 
 	
	Сначала проверяем, пустое ли дерево. 
	Затем запихиваем в стек узлы до тех пор, пока у очередного 
	узла не будет потомков.

	Пока стек не пуст мы вытаскиваем очередной узел, 
	проверяем больше ли его ключ заданного ключа. 
	Если да, в правое поддерево узла мы 
	записываем то правое результирующее поддерево, которое уже
	имеем. Обновляем значение правого поддерева. Аналогично поступаем
	в случае, когда ключ узла меньше заданного ключа. 
	Восстанавливаем значение исходного дерева. Конец функции.	
 	
 */
void split(pkurewo root, pkurewo &l, pkurewo &r, int key){

	if(!root)
		l = r = 0;

	std::stack<pkurewo> stk;
	//stk.push(root);
	while(root){
		stk.push(root);
		if(key < root->key)
			root = root->left;
		else 
			root = root->right;
	}

	l = r = 0;
	pkurewo tmp;
	while(!stk.empty()){
		tmp = stk.top();
		stk.pop();
		if(key < tmp->key){
			tmp->left = r;
			r = tmp;
		}else{ 
			tmp->right = l;
			l = tmp;
		}
	}
	root = tmp;
}

/* Функция слияния http://neerc.ifmo.ru/wiki/index.php?title=Декартово_дерево#merge */ 
void merge(pkurewo &root, pkurewo l, pkurewo r)
{
	if (l == 0) 
		root = r;
	if (r == 0)
		root = l;

	std::stack<pkurewo> stk;
	while (l && r){
		if(l->pr > r->pr){
			stk.push(l);
			l = l->right;
		}else{
			stk.push(r);
			r = r->left;
		}
	}
	if (l == 0) 
		root = r;
	if (r == 0)
		root = l;
	while(!stk.empty()){
		pkurewo tmp = stk.top();
		stk.pop();
		if(root->key < tmp->key){
			tmp->left =  root;
		}else{	
			tmp->right =  root;
		}
		root = tmp;
	}
}
/* Функция добавления. Основано на функциях слияния и разделения */
void add(pkurewo &root, pkurewo it){
	pkurewo l, r;
	split(root, l, r, it->key);
	pkurewo tmp = root;
	merge(tmp, l, it);
	merge(root, tmp,  r);
}

/* Функция удаления элемента из дерева. Основано на функциях слияния и разделения */
void remove(pkurewo &root, int x){

	pkurewo l, m, r;
 	split(root, l, r, x - 1);
	split(r, m,  r, x);
	return merge(root, l, r);
}
void rm(pkurewo &root){
        
       int num;
       while(1){
               cout << "введите число для удаления(-1 для выхода):";
               cin >> num;
               if(num == -1)
                       break;
               remove(root, num);
               
       }
}

void read(pkurewo &p, string filename){
	int a, b;
	p = 0;
	std::ifstream infile(filename.c_str());
	while (infile >> a >> b){
		add(p, new kurewo(a,b));
	}

}

void print(pkurewo p, string filename){
        std::ofstream out(filename.c_str());
        out<< "|" <<std::setw(5)<<"Л" << \
        std::setw(4)<<"|"<< std::setw(10) <<"К - П" <<\
        std::setw(3)<<"|" << std::setw(4);

        out<<"П" << std::setw(4) << "|\n";
        std::stack<pkurewo> stk;
        pkurewo current = p;
        bool done = false;
        while(!done){
                if(current){
                        stk.push(current);
                        current = current->right;
                }else{
                        if(stk.empty())
                                done = true;
                        else{
				current = stk.top();
				stk.pop();
				if(current->left)
				out << "|"<< std::setw(4)<<current->left->key ;
				else 
			   out <<"|" <<  std::setw(4) <<"-";

	out <<  std::setw(5) <<"| " \
<<std::setw(2) << current->key <<" - " << std::setw(2)\ 
			<< current->pr ;

			if(current->right)
			out << std::setw(3) <<"|" << \
			std::setw(3)<<current->right->key << \
			std::setw(4) << "|\n";
			else 
			out << std::setw(3) <<"|"<< \
			std::setw(3)<<"-" <<std::setw(4) <<"|\n";
                                current = current->left;
                        }
                }
        }
        out<< "\n" ;
}



\end{Verbatim}
\normalsize
\subsection*{Результаты тестирования:}
\begin{verbatim}
$ ./lab8
введите число для удаления(-1 для выхода):7
введите число для удаления(-1 для выхода):9
введите число для удаления(-1 для выхода):14
введите число для удаления(-1 для выхода):-1
$ cat output.txt
|   Л   |   К - П  |  П  |
|   4   | 13 -  8  |  -  |
|   5   |  6 -  2  |  -  |
|   -   |  5 -  1  |  -  |
|   2   |  4 -  6  |  6  |
|   -   |  3 -  3  |  -  |
|   0   |  2 -  4  |  3  |
|   -   |  0 -  3  |  -  |
\end{verbatim}
\begin{center}
	\includegraphics[scale = 0.65]{2.png}
\end{center}

\end{document}
